JS є однопотоковою мовою програмування, в кожен момент часу може виконуватись тільки одна команда, всі інші блокуються (чекають у черзи) до закінчення обробки поточної команди. 
Web API дають можливість використовувати асинхронний код. Асинхронні операції, такі як проміси, стають у чергу, і виконуються після виконання основного коду, що дає можливість дочекатись відповіді при запиті на сервер, наприклад. 